【笑到最後】點解唔畀你買多過一間樓？

港股近期出現「市底強、市面弱」格局，後市睇法已於過去多篇「笑到最後」解釋，不再重覆。有關樓市討論反而越來越熱鬧，「點解買唔起樓」討論隨住樓價再升而再廣泛討論。

不過，今日講「點解買唔起樓」，政策同5年前一樣，只需要將舊文重貼便可呃like。今日香港前途問題比5年前更複雜，更重要問題係：「點解唔畀你買多過一間樓？」

現任行政會議成員任志剛2014年受訪時曾講過：冇樓等於沽空樓市，租金等於「沽空利息」；買一層樓，只係對樓市平倉；有兩層樓或以上先可以稱得上對樓市造好倉。

買樓係最直截了當睇好當地經濟嘅方法。買一間只係有份住，買兩間或以上先至有份贏，當敢落注嘅人可以喺呢個地方贏錢，就會有動機繼續留低，政府喺樓市上嘅一舉一動，就係反映緊政府想唔想呢啲願意真金白銀睇好當地嘅人留低。

過去幾年有目共睹，加辣及壓力測試之下，要買另一間樓，肯定要沽出原住物業先有可能過關，過去香港人買樓一拆二、二變四嘅香港故事已經冇得翻唱。挾升只係辣招面嗰浸作用，真正作用係，令港人再無能力成為包租公包租婆，只能有平倉盤一間，努力打工供樓。

點解唔畀你買多過一間？原因係每日單程證、移民、學生，實在太多。如果普遍香港人繼續沿用過去買樓收租呢一招，香港內部人口增長放緩，最大租住需求主要嚟自北面新移民留學生，意即不論佢哋成功與否，首先要向香港業主交租，成功嘅半邊天要同香港人對分，恐怕有違特區施政方針。

大媽旅行團有一特點，就係不論去世界各地，旅遊巴都會車佢哋去中國人開嘅舖頭消費，由頭劏到落腳。套用入樓市，中國資本明知有中國留學生等嘅租住需求，與其被港人劏，不如自己食咗先，所以不難發現大陸錢狂掃本港樓，一來有錢，二來買之前已經搵到租客。

再配合政府多年推出辣招聲嘶力竭「需求管理」，一般市民當然覺得係打壓樓市唔敢上車，部份更加被震走。近日傳媒翻查高官物業數目，過去數年竟然個個當辣招耳邊風，冇人「管理需求」沽剩自住嗰間，反而人人手持至少兩三間有樓住有租收，例如李國章28個，張建宗都9個。睇見高官持倉同政府決策「背馳」，你就會明白，有租收就係管治階級，點解唔畀你買多過一間樓？就係咁簡單。

15%稅只係嚇下你地，實際而家買到就是勝利者

好想一開二，二開四

lm

張建宗都9個

係真唔係真啊?

阻住我地勸奮上進

其實呢d野好明顯，好多人選擇扮睇唔到而已
再深一層又係去返你老豆係邊個既問題

好多香港人仲係好樂此不疲地參與緊呢個"買一層自住樓再比呢層自住樓綁死一世"的遊戲
姑且叫呢種人做type A
唔想玩/無能力玩呢個遊戲的叫做type B
老豆本身已經有供完的樓/做緊包租工的一群叫做type C
type C已經贏左A同B整整一世人，係整整一世人
而A同B之間睇落好似係A贏B
但我認為暫時仲未可以確定到A同B最後邊個贏

發發

其實想知啲高官究竟點解有咁多樓
明明佢地份糧應該係唔夠

你on9架？